18-28歲呢段期間算唔算係人生最美好既時光？

呢期fb ig興玩10years challenge 突然有感而發
人生之中18-28呢十年經驗中學到大學再投身社會工作。經歷好多唔同考驗 人思想開始變得成熟
呢十年人生追求都非常明確 由讀書求學 到上大學開始求愛情 搵另一半 再到畢業後搵錢結婚買樓買車 基本上大部分人生最重要環節都係呢十年經歷曬
而呢十年亦都係搵到人生中最重要朋友既十年 因為思想成熟 大家開始識得西走道不同不相為謀既人 知道邊d人先適合深交或者共事。而關注既事物由情情塔塔變到關注股票樓市 由明星動漫變到就業前途
變化最大既十年都一定係呢十年人既光境

反之三十而立之後 人生開始變得沉悶
好多理想比空間同時間限制住
以前會閒閒地一個月通一晚頂 而家要返工就打多陣機都嗌不了。開始知道自己能力去到邊 唔會再天馬行空 只會腳踏實地 返工食飯訓教已經成為大部分人生活寫照 青春不再 一切以家庭為首 唔敢任意揮霍 開始隨波逐流 開始唏噓自己有冇好好把握時間 走一條岩自己走既路。

而我自己都係比較負面既人 過去十年自問好努力做人 但都做錯唔少決定令自己遺憾
有冇巴打分享一下三十歲後有咩人生態度同目標參考一下

利申： 九十後

男黎講：18歲至結婚前都係最美好時光

Ching結左婚啦？

如何搵到個好老婆，時光都不太差

利申：算搵到

如果搵到個好老婆，時光都不太差

利申：算搵到

恭喜您 已經好過好多人啦 知足常樂

推，迷茫既人上

算係咁，人生有過低潮，好彩有份好工，依家無穿無爛

Same here 份工係忙左少少 不過都冇穿冇爛

根本係
開支唔多, 冇咩負擔
夠自由, 冇人管你放學要番屋, 想去邊就去邊

原來標題18-28
18-22就係最美好
23打後開始不是啦

夠65歲後拎長者綜，生果金，上長者公屋先係人生最美好時光

係咪要迫死我 23後追逐事業唔美好咩

23/24 都要番工啦 邊到好

唔記得左仲有2蚊車

仲有人讀緊書

仆街 仲有幾個月28 明明18 22諗番起好似都係無耐之前

其實好撚驚 望住有d同事先 21 22歲 明明好似見到同類咁 但係諗一諗原來我仲有三兩年就3字頭。。。

又想俾到個穩定嘅家庭女朋友
但係儲埋儲埋先得果雞碎咁多 結個婚用下就無撚晒 之後又唔想要佢捱苦...

係有呢個女朋友之前 真係覺得夠搵夠食 唔餓親就幾好 但係一齊左之後先發覺好想俾到幸福佢 好想再果種負擔

如果我一早知會有一個咁好嘅女朋友 我一定會努力讀書 搵番好好地嘅工 起碼唔使為錢而愁先

28買樓？
係既 屋企有錢60歲都係最好

sorry 明明講緊18 28係美好 但係走左入黎放負離左題 但係真係feel到時間愈逼愈緊 真係愈來愈驚

睇咩職業, 做自己夢想中咪係
但多數人都係為搵食

已經隔左兩個溝啦。最簡單佢地講補習補邊個邊個你聽都未聽過 代表你已經老

連登一向都係咁負能量

你廢柴喺你既事 咪講哂全部人

真係 明明無耐之前我係職場可以俾人話好細個真係好 但係好似眨下眼 就到我對住人地講 你咁細個真係好大把時間

明明真係無耐之前咋
原來唔覺唔覺 時間真係會走得好快 18 22 果d要襯後生快d起步 就算無女朋友都儲定d錢

唔係日後到你遇到嘅時候就會好似我咁先開始起步 就會覺得好後悔

想知你有幾撚勁